\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}

\subsection{Reflexionsgesetz}

Im Folgenden werden in \autoref{tab:reflex} die gemessenen Winkel zur Überprüfung des Reflexionsgesetzes festgehalten.

\begin{table} [H]
    \centering
    \caption{Wertepaare der Einfalls- und Ausfallswinkel zur Überprüfung des Reflexionsgesetzes.}
    \label{tab:reflex}
    \begin{tabular}{S S S}
      \toprule
      {Einfallswinkel $\alpha_1$ / $\unit{\degree}$} & {Ausfallswinkel $\alpha_2$ / $\unit{\degree}$} & {Differenz $\symup{\Delta}\alpha$ / $\unit{\degree}$}\\
      \midrule
      20 & 20   & 0\\
      25 & 25   & 0\\
      30 & 30   & 0\\
      40 & 40   & 0\\
      45 & 45.5 & 0.5\\
      60 & 59.5 & 0.5\\
      70 & 69.5 & 0.5\\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

Der Ausfallswinkel entpricht hier bis auf geringe Fehler bei größeren $\alpha_1$ genau dem Ausfallswinkel, somit
kann das Reflexionsgesetz verifiziert werden.
Die Messungenauigkeit lag bei ca. $\qty{0.25}{\degree}$ , da der Laserstrahl eine gewisse Breite aufweist, die ein genaueres
Ablesen verhindert.

\subsection{Brechungsgesetz}

Die Messergebnisse für diesen Versuchsteil sind in \autoref{tab:brechung} zu finden.

\begin{table} [H]
    \centering
    \caption{Einfallwinkel $\alpha$ und zugehörige Brechungswinkel $\beta$.}
    \label{tab:brechung}
    \begin{tabular}{S S}
      \toprule
      {Einfallswinkel $\alpha$ / $\unit{\degree}$} & {Brechungswinkel $\beta$ / $\unit{\degree}$} \\
      \midrule
      10 & 6.5  \\
      20 & 13   \\
      30 & 19.5 \\
      40 & 25.5 \\
      50 & 31.0 \\
      60 & 35.5 \\
      70 & 39.0 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

Mithilfe der Formel \eqref{eq:Brechung} wird für alle Messwertepaare der Brechungsindex $n$ berechnet,
es ergibt sich als Mittelwert der sieben Messungen:
\begin{gather*}
    n_{\text{exp}}=\qty{1.502+-0.016}{}.
\end{gather*}
Der theoretische Wert für Plexiglas wurde im Rahmen der Vorbereitung bestimmt und liegt bei
\begin{gather*}
    n_{\text{theo}}=\qty{1.49}{}.
\end{gather*}
Unter Berücksichtigung der Unsicherheit des Mittelwertes lässt sich das Messergebnis also mit der Theorie vereinen.

Die Lichtgeschwindigkeit $v$ in Plexiglas lässt sich somit nach \eqref{eq:Ausbreitungsgeschwindigkeit} folgendermaßen berechnen:
\begin{equation*}
    v=\frac{c_{\text{Vakuum}}}{n}=(1.995\pm0.022)10^6\unit{\kilo\meter\per\second}
\end{equation*}

\subsection{Strahlenversatz}

Bei der Auswertung dieses Versuchsteils werden die Daten aus dem vorherigen Abschnitt übernommen.
Als erstes wird der Strahlenversatz mithilfe der Gleichung \eqref{eq:Strahlenversatz} aus den 
Messwerten in \autoref{tab:brechung} berechnet.
Es ist ebenfalls möglich, den Strahlenversatz ohne Messung des Brechungswinkels zu bestimmen, da dieser
aus dem Brechungsgesetz \eqref{eq:Brechung} berechnet werden kann.
Anschließend wird der berechnete Brechungswinkel in \eqref{eq:Strahlenversatz} eingesetzt und erneut
der Strahlenversatz bestimmt.
Diese Rechenschritte werden für fünf Einfallswinkel durchgeführt, in \autoref{tab:Strahlenversatz}
sind die Ergebnisse zum Vergleich dargestellt.

\begin{table} [H]
    \centering
    \caption{Berechnete Strahlenversätze für fünf verschiedene Winkel.}
    \label{tab:Strahlenversatz}
    \begin{tabular}{S S S}
      \toprule
      {Einfallswinkel $\alpha_1$ / $\unit{\degree}$} & {1. Methode $s$ / $\unit{\centi\meter}$} & {2. Methode $s$ / $\unit{\centi\meter}$} \\
      \midrule
      10 & 0.359 & 0.346 \\
      20 & 0.732 & 0.716 \\
      30 & 1.131 & 1.137 \\
      40 & 1.623 & 1.639 \\
      50 & 2.222 & 2.253 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

Die Abweichung der beiden Methoden $\symup{\Delta}s$ ist stets kleiner als $\qty{0.1}{\centi\meter}$ und somit vernachlässigbar,
dies lässt wiederum auf eine gute Ablesegenauigkeit des Brechungswinkel schließen.

\subsection{Prisma}

Gemessen wurden die Austrittswinkel je Farbe $\alpha_{2\text{,rot}}$ und $\alpha_{2\text{,grün}}$ abhängig vom Einfallswinkel $\alpha_1$.
Aus den gewonnenen Daten wird für beide Laserfarben die Ablenkung $\delta$ berechnet, dafür wird das Brechungsgesetz
\eqref{eq:Brechung} sowie die Winkelbeziehung \eqref{eq:Winkelbeziehung} benutzt.
Alle Ergebnisse sind in \autoref{tab:Ablenkung} zu finden.

\begin{table} [H]
  \centering
  \caption{Berechnete Ablenkung $\delta$ für rotes sowie grünes Laserlicht.}
  \label{tab:Ablenkung}
  \begin{tabular}{S S S S S}
    \toprule
    {$\alpha_1$ / $\unit{\degree}$} & {$\alpha_{2\text{,rot}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\delta_{\text{rot}}$ / $\unit{\degree}$}  & {$\alpha_{2\text{,grün}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\delta_{\text{grün}}$ / $\unit{\degree}$} \\
    \midrule
    30 & 79 & 49 & 81 & 51 \\
    35 & 69 & 44 & 70 & 45 \\
    40 & 60 & 40 & 61 & 41 \\
    45 & 53 & 38 & 54 & 39 \\
    50 & 47 & 37 & 48 & 38 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Wie zu erwarten ist die Ablenkung abhängig von der Wellenlänge, was die unterschiedlichen Werte für 
$\delta_{\text{rot}}$ und $\delta_{\text{grün}}$ bestätigen.
Außerdem fällt auf, dass die Ablenkung mit wachsedem Einfallswinkel geringer wird.

\subsection{Beugung am Gitter}

Abschließend werden die Messdaten zur Beugung des Laserlichts an den drei Gittern analysiert.
Die Ergebnisse werden für jedes der verwendeten Gitter einzeln betrachtet.
Zuerst wird in \autoref{tab:600mm} das Beugungsbild des Gitters mit $d=\frac{1}{600}\unit{\milli\meter}$ betrachtet.
Für jeden gemessenen Winkel wird zusätzlich mit \eqref{eq:Gitter} die Wellenlänge berechnet.

\begin{table} [H]
  \centering
  \caption{Intensitätsmaxima des roten und grünen Lasers für $d=\frac{1}{600}\unit{\milli\meter}$.}
  \label{tab:600mm}
  \begin{tabular}{S S S S S}
    \toprule
  {Beugungsordnung $k$} & {$\varphi_{\text{k, rot}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\lambda_{\text{rot}}$ / $\unit{\nano\meter}$}  & {$\varphi_{\text{k, grün}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\lambda_{\text{grün}}$ / $\unit{\nano\meter}$} \\
    \midrule
    1 & 24 & 677.89 & 19.5 & 556.34 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Die selben Auswertungsschritte werden für $d=\frac{1}{300}\unit{\milli\meter}$ und $d=\frac{1}{100}\unit{\milli\meter}$
wiederholt, alle Ergebnisse finden sich in \autoref{tab:300mm} und \autoref{tab:100mm}.

\begin{table} [H]
  \centering
  \caption{Intensitätsmaxima des roten und grünen Lasers für $d=\frac{1}{300}\unit{\milli\meter}$.}
  \label{tab:300mm}
  \begin{tabular}{S S S S S}
    \toprule
  {Beugungsordnung $k$} & {$\varphi_{\text{k, rot}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\lambda_{\text{rot}}$ / $\unit{\nano\meter}$}  & {$\varphi_{\text{k, grün}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\lambda_{\text{grün}}$ / $\unit{\nano\meter}$} \\
    \midrule
    1 & 11 & 636.03 & 9.5 & 550.16 \\
    2 & 23 & 651.22 & 19 & 542.61 \\
    3 &  & & 29 & 538.68 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table} [H]
  \centering
  \caption{Intensitätsmaxima des roten und grünen Lasers für $d=\frac{1}{100}\unit{\milli\meter}$.}
  \label{tab:100mm}
  \begin{tabular}{S S S S S}
    \toprule
  {Beugungsordnung $k$} & {$\varphi_{\text{k, rot}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\lambda_{\text{rot}}$ / $\unit{\nano\meter}$}  & {$\varphi_{\text{k, grün}}$ / $\unit{\degree}$} & {$\lambda_{\text{grün}}$ / $\unit{\nano\meter}$} \\
    \midrule
    1 & 4 & 697.56 & 4 & 697.56 \\
    2 & 6.5 & 566.02 & 6.5 & 566.02 \\
    3 & 11 & 636.03 & 9.5 & 550.16 \\
    4 & 15 & 647.05 & 12.5 & 541.10 \\
    5 & 19.5 & 667.61 & 16 & 551.27 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

Abschließend werden die Wellenlängen gemittelt und insgesamt ergibt sich
\begin{align*}
  \lambda_{\text{rot}}&=\qty{650+-40}{\nano\meter} \\
  \lambda_{\text{grün}}&=\qty{570+-50}{\nano\meter}.
\end{align*}

Diese Werte liegen unter Berücksichtigung der Messunsicherheit im erwarteten Wellenlängenbereich für
die jeweilige Farbe, in der Theorie \cite{Lichtfarben} ist
\begin{align*}
  \lambda_{\text{rot,theo}}&=635-770\,\unit{\nano\meter} \\
  \lambda_{\text{grün,theo}}&=520-565\,\unit{\nano\meter}.
\end{align*}